凌晨閉門失火 100毛主播慘死 父母吸濃煙送院

凌晨閉門失火 100毛主播慘死
父母吸濃煙送院

【本報訊】沙田豐盛苑富盛閣昨凌晨發生一死兩傷奪命火，26歲女死者為網媒《100毛》及《毛記電視》女主播「銀紙彤」，她睡夢中被濃煙嗆醒發現客廳起火，立即喚醒父母逃生，其母親逃出屋外呼救，她與父親疑被煙火阻擋，只好各自退入自己房間待救，其母親與鄰居企圖拉消防喉救火發現無水，消防員趕至開喉救火及救出父親，她則慘被燒死。沙田警區重案組已接手調查此案。

記者：潘志能 鄭文輝 劉柏麟

女死者曾穎欣（英文名Mary）2015年加入《100毛》，兩年後離職，早前重回《100毛》擔任女主播，取名「銀紙彤」，銀紙彤在《毛記電視》主持《膠易現場》，以急口令式報道「財經新聞」。火警中，曾女父親（60歲）及陳姓母親（55歲）吸入濃煙不適及右手受傷，事後送院治療。調查人員在火場未有發現助燃物品，涉事家庭亦無與人結怨，相信火警並無可疑。

《100毛》昨晚稱，得悉Mary離世，同事都感到非常難過，指Mary盡責勤奮、正直善良，她的一切，將長留心中。

26歲女死者曾穎欣為《100毛》及《毛記電視》女主播「銀紙彤」。
AppleDaily

起火單位火勢猛烈，並迅即波及樓上單位。
AppleDaily

起火單位女戶主不適送院治理。潘志能攝
AppleDaily

火警單位男戶主吸入濃煙不適送院。鄭文輝攝
AppleDaily
鄰居戴豬嘴逃生

相關新聞：消防喉無水 住客轟管理差

現場為富盛閣9樓一個單位，面積5米乘6米，一廳兩房。據鄰居稱，起火單位原住有曾氏一家四口，年前長女結婚搬出，剩幼女與兩老同住，一家人健談爽朗，平日碰頭都會打招呼。

消息稱，曾女與母親住在近門口的房間，父親則住在近窗口房間。昨凌晨1時許，曾女在客廳與父親談天後各自回房休息，至昨凌晨4時許，曾女在房間被濃煙嗆醒，走出查看發現客廳起火，慌忙喚醒父母，其母親隨即逃出屋外連呼「救命」求援，其間疑火勢迅速蔓延，烈燄濃煙擋住門口，曾女與父親未能逃出屋外，只好各自退回房間暫避，街坊發現火警報警，並企圖拉消防喉救火，卻發現消防喉無水。

據同層姓謝男戶主稱，聽到有人高呼「救命」開門查看，發現曾家起火，曾太逃出在家門前呼救，他一度欲拉喉救火，但不懂開啟，他見曾太情緒激動，曾欲帶同她一起逃生，惟曾太疑因女兒被困火場拒絕離開，「我拉佢叫佢走呀，佢仲想衝入屋唔肯走」，後來因太大煙，謝戴着「豬嘴」逃落樓。

消防員到場，全屋已陷於火海，消防開喉撲救，並在火場一房間救出曾父，當時他仍然清醒，火警於半小時後被救熄，消防員在曾女的房間發現她被燒死在地上，房門被焚毀。由於火勢猛烈，大火更波及樓上兩層的單位，其中一單位露台及房間更被焚毀。